【推到完場】2017 年中國語文科試卷三聆聽及綜合能力考核

而家先去試場😂

加油啊啊啊啊啊

加油

聽電台播嘅歌聽到想喊

抬頭吧 黑暗過會是晨曦
懷著樂觀總有轉機

你收到緊嘅係香港電台第二台
而家係九時四十五分

你收聽緊嘅係香港電台第二台
而家係九時四十五分

一齊聽緊
利伸:當年聆聽2左

留名

幸福之歌

上年考紅外線冇得聽 係種遺憾

一路聽一路諗返舊年雙收既日子

會唔會太易

黎料

好懷念

Greenleaves

黎啦

都未開始

聽到首歌都想死

係考場，前面個毒撚嚇到瀨屎

其實我覺得greensleeves幾好聽

碌鳩子

有冇得舉手加定紙先

去特別室先

咁就一年

開始啦

咁就兩年

請響第一，三，五頁嘅適當位置貼上電腦條碼

上左岸嘅巴打揮一揮手

聽足5年

喺公司聽緊

響考試結束前，考生不得離開試場

前面條友仲用緊電話
等我話比老師知

唔撚播紅旗飄飄

一齊用啦

今年咁多頁既

係u聽緊

樹木

四式題有啲唔駛聽都識答

哈哈哈

鴨腳木 貓尾木
香城樹木

木

鴨腳木

爸爸有鄉音feel

本土

反了反了

木木

食莊員dllm

幫園藝學院寫信

好貴喎

2500萬

不老傳說

又做地產佬打手

保育樹木
2500萬咁貴

好熟口面喎

so far 聽落都幾易

東區老樹？
姓鐘嘅？

諗起有個post話阿媽叫個女小心獸父
但係佢老豆當年的確係獸父

Treegun🌳🌳🌳

hi

李時珍

訓係張床度聽緊 岸已上

開始中國文化內容

吓，講到本草網目咁深

莊子

中國文化，道家無用之用

屌我以前學校中文閱讀卷考過呢篇

屌 引咁多野 真係唔想聽

個老豆老母係死廢老

開始進入痴線階段

聽到暈暈地

9 up開始

屌你講木都可以講出個大道理

點解咁長既？
利申 已上岸4年

好撚多人名啊屌

歐陽修都出埋

有冇咁撚多道理啊

689冇用都可以做咁耐

咁多野既好似

死廢老

仲未完

甲部完咗啦，各位巴絲打覺得點

考評局:有用既野可能被犧牲啊

可憐班考生

冇得睇卷

好淺，仲淺過小三TSA

後面好痴線下

中學讀過
今舖fat fat

好易 我諗岩9成先有4

講到本草網目就發覺唔對路，題目會出好難

感覺有好多題會問你呢句點解個句點解

仲有言後之意

寫文應該要解釋好多野
引用好多例子

其實綜合能力啲野關唔關聆聽事？

考講辭？

演講辭

關

甲部唔關事 乙部先係綜合

瑞華小學，第一次聽

同埋，今年9成9寫演講辭

第二段關

活化

演講詞

好似合左做一份卷

演講
易到

覺得會偏難

又唔係咁講啊，個format 淺姐係內容深左

故宮打手

故宮

改左
可以用前面啲pt

發覺大革命

人情味

政治犯

保育撚 Vs 發展商

社區回憶?
$$$$$$$$$$$$$$$$$$

2項原則：社區回憶，鄰里？

今年應該9成先有星咁易

例子

歴史，回憶

語境意識: 有中學生

例子助證，輕鬆啦

仲要揀方案

***學校特點
2個原因

講真,真係太易

咁快播完嘅

模式同上年一樣

保護意識？！

依加唔洗揀身份？

前幾年有無考演講？

注意態度 自介 致謝

保育

冇

今年易過上年

1h15m to go
~1140完

又好似係喎
好彩唔係今年考

practice paper同2014

幾易咁

好似合併咗後唔洗

答案

支持香港興建故宮

即刻A

變左見解揀方案

琴日作文題目咁撚19，都要用份淺d 既paper 3 執下分既

咁咪可以聽少咗野

聽佢講咩巴黎監獄個名個陣呆咗
諗緊點寫個陣佢已經講緊下句
然後聽聽下好彩
佢講只係用番香城旅遊勝地

Eunha

幾好，12JJ 表示兩身份要同時jot notes 慘過食廿舊屎

揀定1個身份先joy notes

中央警署

佢點講

旅遊勝地

jot

有冇巴打可以講下依家合併卷點考 之前考未合併係寫9段
利申:15dse

聽左幾年，so far 最深我覺得係有年玩硬幤 嗰個我淨係聽已經好頭痛

15年寫到手殘

2邊jot

我做retake chan個份

又演講詞

中聯辦

仲有提故宮

16年開始 聆聽同綜合合拼左
分開甲部(20%, 短題目+mc)同乙部(80%, 長文)
兩者內容通常無直接關係

最尾見解論證唔夠時間寫，愈寫愈hea

咁依加仲有無d on9 作slogan 題

最尾係睇唔明自己啲字

係咪都係整合拓展同見解論證

偏向mc多
答都係短答

起樓名

15 curve 好低

類似係咩有個樹用25m保育
另一個係街邊就比人斬鳩左

唔覺有，宜家好似幸福好多

4柱照舊 但分數調整左

頭幾屆考真係白老鼠

14考
美食街

仆左街

宣傳美食街，仲要帶動香港旅遊業

咁快又一年 加油

加油呀

考完未?

1140？

好撚難

今鋪仆街

有無傻仔

唔記得介紹自己
連名帶姓咁寫人地個名
唔記得感謝場地
寫左下款同日期

反思吓

唔係活化咩

Doneeee😎

冇感謝場地

無
做足曬😎😎

好似寫左日期

有無人寫埋下午好

拎爆語境分😎😎

Yoyoyo🙈🙈😎😎

午安

點解整合果到明明資料段對話同埋錄音重複左幾次考慮原則唔要藝術隔離個傻仔仲大大聲講寫曬4個建築落去，跟住佢個friend問佢邊夠時間，應該條友拓展係完全冇

寫全名

恭喜巴打
我地會拎爆語境分先😎

冇用到特色同意義係咪收咗皮

你諗下你演講埋尾既時候係咁樣發言
「多謝大家! 2017年4月6號!」

寫左各位市民。。。

一定無上品
但可以有下至中品 放心

皮爾修

我都係

呢個假左啲，做假膠唔係咁易

屌 我都係呀 想死

me2

都得既
更準確寫xx區市民就拎爆語境分啦

間低左下午舉行 寫左大家好

唔識寫整合....

真係好on9
錄音講完
錄音再講
資料再提

心諗屌你放晒水

So sad

演講稿寫乜日期

考評局，屌卯你老母
今年份野勁濕鳩，拓展？拓柒就有，見解？見你老母

西灣，但係好似間小學係同隔離村合辦最後冇寫，唔搏

大家寫左幾多版

好撚想死...竟然衰整合

5

見解寫錯一個pt
原來要個計劃連返社區關係

寫午安咪得

人地係xx區議會
你去xx區，咁當然xx區市民

要講返啲老屎忽，成百年歷史

中文科歷屆最易

某個補習佬中哂中哂主題
今年勁撚易 係多資料姐

55
我用左背景法，都市化背景
突顯人情的重要

我意思係 我睇資料個時間埋下午舉行 明知要寫午安 但落筆寫左十家好 咁on9呀

有寫
百年老校

現實個個都係講大家好架啦 好少聽人講早/午/晚安)

Yes😎

係
但寫埋下午好/午安就更好咁解jeh

我屌，我見解唔知寫咩方向

有冇人整合寫左x華小學學既原則,而唔係古建築物

有冇人做完喺度聽講波
利申 寫到最尾個版

你根番data 抄 個兩個準則定義bor

有冇巴絲知拓展點拓，我完全唔知佢想點

萃華小學有咩原則

屌真係痴線到提埋你整合2個(歷史意義+社區回憶)，過渡段提出方案1個，支持原因(拓展)2個，咁都可以錯真係死撚左佢

我都想知

認真 論壇有市文

唔係咩歷史意義同社區咩

拓展到底拓乜柒？唔似舊年咁講明寫現象+例，跟住(拓展)兩個原因

係 班友盲嘅

見解論證 方向寫 青少年 同 香城經濟 係咪Gg？

差少少中伏
不過引言既時候，理應「回應任務」
迫你寫一次你黎緊會講乜鳩
咁你抄題目就理應發現係「活化古建築物」

古建築物活化原則 洗唔洗link番去間小學嘅特色？淨係第二個point略略講左

Data得3個姐

岩岩都諗緊寫唔寫名同埋日期

支持原因一定係拓展，唔係見解啦

定義+資料六例子囉

諗諗下，隊撚咗全名+title落去

今次綜合仆街了

原來卷三五轉左制

會唔會成part無分

支持原因一定要個两個？gg

屌今次2硬啦

青少年都岩既我諗
我都寫左經濟啊屌 冇8分

唔清楚

但係要針對小學既特色同意義bor
可能離題無上品

嘉賓同觀眾

你盲撚咗

一定要2個

打錯 自膠

見解個part 我淨係聽到要多角度 同寫出青年人特性

Gg😂

語境意識有伏
主辦係區議會唔係自己即係除左多謝人出席之外，仲要多謝人哋主辦…

上款點寫？

我想問下大家係寫 趙區議員，定就咁區議員

2018, 蓄勢待發

屌成篇野關間小學咩事
除左活化佢之外
但重點都唔係講間小學

屌仆街我淨係多謝啲人出席

趙議員

唔知今次marking scheme會唔會好緊

邊度6例子？我淨係用做進士弟，同聯和噓 同埋林青青自身例子

個見解論證係邊兩個角度？

係 無錯

區議員xxx先生，勁驚錯

趙主席

沈議員 趙主席

針對小學特色同意義

屌 仲要寫完拓展先醒起冇用個四舊例子 仲諗緊點解拓得咁少
屌屌屌

自身我寫左幾代同校好有感情

+1
我講到自己有份主辦咁 其實我地係應邀出席…

上面有巴打話特色意義要扣小學
但我扣左個方案

Yes
Forgot the name 😎

議員 主席 各位來賓 各位同學

佢話資料六既例子

一黎 正路都係2個2個
拓展2個，見解2個，新制好似就係咁

二黎 佢寫到明

黎黎去去咪又係
謂稱，引言，整合1，整合2，過渡，見解1，見解2，總結
都係個三督屁

方案內容扣小學特色同意義

即係小學特色意義係大前提

Same

係咪無指定要用特色同意義兩個角度？如果我寫嘅角度入面有提及到呢？

社區回憶->盛和
歷史意義->進士第(同為村校)

甲部答案有未

當然中間有、

有冇綜合資料可以影上來

你個名

社區個個有冇人寫左個個乜墟市

Same
但社區我講埋林青青自己細個屋邨個例子

我

我同監考舉報人地用有mic earphone 佢話咩由得佢 屌佢老母

聆聽講明中區警察署

Molamola paper3
用左警署sosad

+1 見佢話d上一輩喺嗰度買野消閒

有無人知活化係咪等於重建？？？

D 建築物eg 用到落兩個拓展方向到

墟市係歷史同社區都有 好似係

內部重建

進士應該係藝術
警署先係歷史
利申 寫晒兩個落去

寫各位同學既你中左伏喇
你係被邀請出席西區區議會演講
唔係你學校主辦呀你可以多謝來賓 多謝同學有啲奇怪

警署個例子洗唔洗用？

我寫左先生 女士

重建拆曬再起 活化唔會

大家唔好離題 整合拓展係說明活化古建築 並唔係只係萃華小學

係囉 唔係警署咩

+1，等人地失分就係你高分既時候

收皮啦錯左啦

街坊未必有問題，街坊好似可入書面語？

屌 我寫埋香城以外既例子 點撚樣算
會點

Agger
總之警署一定係歷史
因為聆聽講

見解論證嗰度 特色同意義有咩分別

沈先生 趙女士 各位青年團體代表
得唔得架

咁歷史意義咪無佐證？

諗下通識就應該係分開

警署 +1

個拓展方向係咪概括到特色同意義就得？

其實邊個係岩 唔係扣方案咩

藝術，唔係海浪公園咩

見解論證要寫邊兩個原因？？？

同年齡嘅都可以叫同學嘅啫

唔好睇份卷好似好簡單
，其實好多陷阱扣，
主要下面幾部分

前設，解釋何為活化，活化定義（可抄）

第一，古建築物保留原則
社區回憶 加 一個香城例子
歷史意義 加 一個香城例子

第二（轉接！！！！無提你，你要做）
將古物建築保留2個原則同保留小學拉上關係
即係要講小學
都具備歷史意義（百年）同社區回憶（村民）
用來證明小學要保留活化！！

第三，竟然上面講咗小學要保留活化
就提出計劃（生活館，藝術館，青年旅館3選1）

第四，提出個人見解點解用呢個計劃，2個原因。

所以其實好難好多野寫
大部分會漏咗個 古建築同小學活化個關係，
即係無咗第二部分個轉接。

唔夠時間，想寫都寫不到。

特色 ， 針對小學歷史、辦學方式、校舍設備
意義，村校文化

果個直頭係垃圾資料，寫左既可以重新由中一開始讀

屌 我2樣都寫哂 唉

佢話可以用香城旅遊冊個4個景點，唔一定指明警署或進士第

一定係警署 聆聽都講到明

佢係話邊個方案嘅特式同意義更可以切合小學嘅特點

係就係 但係聆聽都有講考慮同學校關係

有咩問題？青年論壇黎架喎

屌今年咁多伏，已經唔夠時間仲要擺咁多陷阱玩鳩我
屌你老母eaa

係
好多定義抄

我活化抄
歷史抄
回憶都抄

因為data講明要9抄曬😎

第二冇做

第二成個無寫到

Agger😎

16已經改咗 由9段cut 到7段 整合同見解 各減1段 但對內容長度同質素嘅要求提高唔少 而且資料係冇乜用只能視為參考 抄係會低分 要之後吹多幾句
利伸： 16dse 卷3 5**

咩過渡 要寫point?

Yes 我寫有咩原則應考慮只係提點同小學有關 ,而冇提同古建築有關

其實已經預設左你要用邊兩個資料整合拓展同埋用邊個方案 講都明唔要藝術已經大大個X咁畫走個資料

支持咩方案

睇下點🙈🤤

因為整合係針對活化建築物，唔係小學

警署

可唔可以用萃華作為例子
去引證返 活化建築要考慮既歷史，回憶

過渡段咪個方案同埋簡述你兩個支持原因

咁樣咪姐係當聽眾無到？

第二好重要。
唔係你就會發現上面講完古建築
下面突然提出小學活化計劃
完全變到好奇怪

清 睇真d

有冇人考完想喊

扣左方案

利申 上年5**

我歷史意義->進士第+警署

資料講左話用香城旅遊景點做例子
下年加油

突然覺得人生有返希望

here

我係林青青母 你問我答

same
g9g

寫左各位嘉賓 同學 公眾同青年團體🌚

扣左方案+1

都好過是淨係寫萃芋

老

你個女係雞係公廁

+2

人地唔一定係青年
用下腦

感覺今年EAA真係BAM補習skills

錄音個爸爸有講，到時候會好多青年團體
我都有寫到。

15dse路過
想問下整合同見解分別係咩寫作任務

整合完唔識點拓展

唔奇怪

潛台辭係個個方案搞得好小學之餘要符合個兩準活化準則

呢個先係隱藏關係

好撚難 唔知點拓展

佢當然有miss左其他聽眾啦 我講紅字無錯呀

梗係唔係啦 前半部份係活化歷史建築嘅原則 唔關小學 跟住過到段先考你功力扣埋一齊

Btw Part A好撚易

聽日英文唔知會玩咩

想問一二三四都寫晒寫左四版有咩level左右
想aim 4or5

Agger
呢個就係隱藏關係

得mc

個小學都唔知關方案咩事

趙主席啊

我係用小學、警署、墟做例子

當年考完 發現自己下款掉轉左寫第二個身份
當堂灰到爆 但最後一卷救全家
所以唔好咁灰啦 有奇蹟嘅出現嘅
利申：15dse

咁佢錄音有講啊嘛

有話寫幾多版就坐底咩grade嘅咩

又要比人扣幾分先
區議員x先生 乜主席x女士 來賓

成個flow應該都係咁。勁多野寫其實。

怕有老屎忽 淨係寫來賓

最低u 最高5星星

same 實啱無死

今次又bam左乜skill?

15年身份好伏，我就係中伏之一冇聽清楚
當年寫陳再修，終於今年retake

唔好諗啦不過 快d溫英文

好似一版一個grade，寫夠7版就5**

Noooooooooooooooooooo

少個對手

2016 易好多

14

各位嘉賓，各位台下觀眾，各位家長，各位老師，各位同:
我個上款係咁，jump得

寫左嘉賓同觀眾

同埋歷史意義個part
跟data係要抄香城旅遊xx

所以寫小學變離題

你寫咗幾多行

88☝️

家長老師係咩事

各位唔洗咁擔心
Sba好似佔80%

入左特別室考 睇黎英文listening 都要入特別室考
因為都係同一間學校

區議員優先，然後校長

我用完例子再加埋小學再講活化既原則得唔得

你個議員同趙女士去撚左邊

呢個真係奇差
以為搞緊中學活動

邊到黎校長，果個好似都係唔知乜鳩主席喎

第一次考聆聽拎1
第二次考拎5*

唔洗寫校長啊

唔知你講乜
總之整合用小學例子當離題

因為data話例子跟香城旅遊xxx

其實係我當年手誤 我直都知要寫條女 但就收卷個人就好急 見到個名就寫鬼左落去
我好彩其他part不斷有就自己支持邊個方案 唔係一定當身份混淆

呢個真係膠都廢時比

整合拓展抄完例子同定義就唔知做乜

星期日校長返左屋企打丁啦

我同你一樣 你確定錄音係有咁講 定左好多

On9 過渡洗撚寫

可以準備定背範文

做整合拓展做到好似英文Listening咁好多照抄

想問下紅外線嘅考生
你地聆聽個陣會唔會有沙沙聲

Give me fivr👋

原來講完原則+例子然後係段尾話寫因此間小學乜乜乜乜，正正符合以上原則 咁得唔得

我見解用左歷史角度 同 文化特點
方案2

馬鞍山個考場有
仲要播錯兩次帶

係撚
On9

唔撚寫唔通塞埋落去支持方案第一個原因果段？

發現好多假膠

想問係咪每一個整合要分2個角度講

冇寫到特色會唔會死

鄕議局delay左45分鍾先開考

莊啟程10點5先開始播錄音

粉嶺田家炳 一開始話usb讀唔到file
佢同我話沙沙聲係正常 但好嘈

我知 條友話寫point

唉 兩年都衰綜合 開心

寫左萃華小學

屌我都係 聽唔撚到

其實我唔係好同意。個方案要拉活化準則
因為前提係間小學已經符合咗活化準則
具備歷史意義（百年） 同 社區回憶（村民）
所以方案我覺得應該係講對社區，其他方面的貢獻吧。

On9 咪撚信網上啲人啦 佢地又唔係考評局 咩準則佢地知咩 歷史意義有兩個方向或定義 我用哂進士第同警署 社區回憶同樣做法 data冇話用多與少 只係用得 啱唔啱 講唔講得通意思咋

以往marking ok
唔曬驚
最緊要係論述 你格式錯最多冇一兩分
elab 教你全家

咁都聽唔到真係慘D
最重要個part

同意

考評局好多係抽sample嚟定marking
如果好多人咁寫有冇機會岩

今次仲唔全港仆哂街

屌 無用到警署做例子 用左進士第講歷史

聽到但係唔知同小學 方案關咩事

從資料，推唔到合乎活化既準則
但有一點你岩，要講重要性

屌佢老母，佢講到好似要為間小學爭取活化咁樣，話咩唔好講藝術價值，差啲比佢玩到

無

條curve 今次應該低過上年

聆聽 老母/本草綱目 題兩條錯誤？

係咪有紅外線學校遲咗開考

今年個轉折位唔重要
題目given

岩

我兩條正確

聆聽嗰題係咪諷刺？

GG

我寫諷刺

屌我係討好

係

老豆嗰條前句都無講過

呢啲都係鳩吹嫁姐，咪又係講個方案有咩優點，段錄音根本幫唔到好多

佢只係叫你講支持邊個活化方案，同活化方案有咩重要性

但=/=呢個方案符合個兩個準則

諷刺

屌 一分姐 根本成個綜合先係精髓

我溫定下年範文先，88

想問見解個到 個兩個原因一定要寫到明
就特色而言，我認為⋯⋯
咁樣先得？ 我入面有提到嫁 不過唔係寫明係呢兩個角度⋯

個tap玩人 好在我無中伏

有好多freckles wor
仲唔係諷刺

我想問如果唔記我自我介紹同寫大家好扣幾多

p14
書函格式之稱謂小疵舉隅
連名帶姓：「校長李樂陶先生╱李樂陶校長」

p.171
頗多考生寫錯上款：
1. 鍾紀聞老師【連名帶姓欠禮貌】

有冇人完全唔知topic sentence點寫
成段都冇重點

一定係錯 因為前句話由於XXXXX 但老豆其實有講另一個reason 所以係錯誤 sor for 1999

有冇人同我一樣 見解 就著社區關係 同 活化古蹟寫？ 因為data見到 議員話要針對呢兩點

因為人地given呢兩個向度叫你up

討好💪🏻

歸納

你地係咪得mc

我係正確錯誤

岩阿
前者有共嗚感
好者有教育意義

見解係扣方案定小學 扣小學有咩可以寫呀 上幾年都係扣返方案嘅好處喎

正確 無從

聽番咪知 唔洗太擔心呢d

正確 無從+1

無從判斷 同埋正確喎

聆聽佔咁少是鳩但啦

差唔多全世界都係

得2000字係咪收皮

區議員xxx先生,乜乜柒柒主席xxx女士，各位來賓，大家好：
咁得唔得

聽既同寫既係咪兩回事 我淨係聽個時 佢講到明點做 好似易過上幾年 就算出番舊題型但寫小好多

有冇條題目嚟回憶一下

應該冇人用海狗公園做例子？
好明顯係伏位

老豆話講下特色同意義啦，老母叫人爆point，老豆話兩個角度好啦
姐係點
Pp會講你可以從個人成長，xxx角度提出見解支持你個方案咁
今次有無

有人寫經濟

無從 錯誤

見解自己諗兩個原因 之後每個原因再扣意義同特色
係咪炒咗

社區回憶同歷史都唔關事
邊個會用
除非有人戇鳩鳩咁寫藝術

我嗰年都係咁寫
攞返份卷佢無扣

題目都話兩個支持原因
所以兩個

梗有傻鳩以為咩都啱
隊哂落去

u are not alone

咁ok la
Minor mistake je

我以為活化古蹟係要符合返前面2個原則

準備今晚跳樓

I mean佢有無fix死一定要從特色同意義呢兩個角度講

進士第我本身都想用
但見佢同社區歷史冇乜關係就放棄了
海洋直頭唔柒關事

對老屎忽尼講 易到笑 得一個人

屌我真係寫咗經濟

寫左社區回憶 社區回憶係象徵意義，海狗公園係香城人象徵的代表 咁樣推落去

大家寫左幾多頁 有無加紙？我連本身份卷都未寫滿

有

寫海洋 錯到7彩😂

我都係 但個個都話錯，明明拉得上關係

我兩樣都有講咁算唔算離題

寫到去最後一版 但前邊有幾行空左

咪撚理佢地

一樣 但問其他人個個都冇寫第二
同埋我唔夠時間寫第四

應該唔會扣好多分姐，都係睇你內容

問題大約係
爸爸認為李時珍搵好撚多資料去整成「本草綱目」，是最值得XXXXXX

之後我聽到爸爸話「我就唔認為李時珍搵好多資料係XXXXX，反而....」

跟住我就填左錯誤

但老豆只係叫人講下特色意義 老母就叫人爆角度 老豆就話兩個角度就得 有講話要從特色 意義兩個角度出發咩

因為呢個方案都係香城旅行xxx

所以應該言之成理就ok

寫左歷史文化承傳同對香城居民自身

海狗公園係咪古蹟
Topic ended

Same ching😂

本身我諗係b同c揀 聽到皺紋就揀返d

綜合好撚難

點解我見啲人會話寫對學生同埋學校嘅意義
間學校唔係執咗笠啦咩

老母：錯誤
老豆：無從判斷

同問
我覺得寫埋同小學嘅linkage會加分 但唔知冇寫係咪死得

Ching why so to point 🤣🤣

寫得咁快
一開始又唔記得以前寫唔切既教訓 一開始嗰時d字雕花咁 最後得返半個鐘要狂潦 搞到鬼畫符咁

明明記得係話要同小學既特色同意義扣上關係咋嘛
都無話要呢2個角度

往年pp會明確講你可以從咩角度出發
但今年無

方案二寫左歷史文化承傳 因為符合個原則

如果寫青年旅館拓咗青年同長者係咪下年加油？

屌佢老母 間學校得 私塾轉學校 一個feature

綜合實死好多人

好撚驚呀屌 唔通我get錯

但係都好難套返落啲方案度，我鳩吹有咩優點算

C/NG

有 我同學 佢話咩社區回憶包埋娛樂

咁你從意義角度同特色角度，就實岩

但其他可能成理就得gwa

想問下有冇人跟住RTHK唱幸福之歌

食莊員？

啱啱食煙比監考員趕走左🐋🚬

No
History
校舍設備
校舍組成原因

3個point 慢慢up la

但佢話李時珍既整合資料方面更值得欣賞之類呀 咁整合資料既話應該都係佢既心血 所以我最後選左正確
呢題我都諗左陣

市乜撚野文 錄音同資料講到明有咩人 有主席 議員 同埋學生

Btw似諷刺 有咩其他option

我哩邊聽到話家傳戶曉英國交響曲嘅時候連個監考都笑

駁唔到 但其實係引用例子去講返活化古建築個陣時應考慮象徵性

我嗰邊都有，Marynok?

綜合都係拉curve,洗唔洗咁驚
你覺得難,人地都覺得難
今年條curve應該好低

都話有
叫佢背定範文啦

駁吾刀sorry

社區回憶 可以用海狗

係xx區搞青年論壇
有市民有幾奇牙

仲有百年歷史

我
一雙手
今日
幸福之歌都有跟住唱
點解唔將綠就子變埋其他歌
佢播風箏或者無盡應該會好啲

我1200字都未出聲呀屌

吓。。原因唔係就係講特色同意義咩

1300

我見佢活化話各持分者，見解寫對村民、農業、校友同香城人有咩意義

仲有英文 加油

我覺得可以 不過最後要拉返去 活化古建築應考慮象徵性

我只係唱咗幸福之歌

nope
陳屎渠

討好

其中一個point係講述方案點樣符合兩大原則

屌有冇人意義寫咗遊客角度

我有
上年聽無盡同一雙手真係想喊
今年已經搵唔返果種感覺

頂多2句
但正常都應該唔用啦
明伏你架wo

市民 你諗下你平時講野會唔會用市民2個字形容大眾 聽得最多就係高官用 你係學生only....

我一個point一個原則

點解唔得
如果細心睇3個方案都係想吸引人嚟
寫遊客角度好啱其實

佢已經由2016黎到2017架喇 佢上年都有3

當人人操上年題型 今年hkeaa玩野玩到出番舊題型

今年有幾多人因為綜合跳樓

拉翻去娛樂方面 仲有佢有話成為左香城既標記 姐係有一定歷史

你可以睇番pp有演講辭年份
呢d唔洗argue

11:55
我就認為參考左幾多材料
唔係本草綱目成功既原因
而係XXXXXXX藥用價值先至令本草綱目聞名於世

無題目係手, 唔肯定「最」「成功既原因」等等既字眼

不過一係錯誤, 一係無從

我有講咩野想探究有關歷史既人可以有得著（持分者之一）

不如大家討論下整合拓展 有乜嘢可以寫落去 除咗原則個定義 例子？

話說有無人寫左活化成效？？？
我作到一半先知自己瀨野，刪左400字改番好

希望marker睇到會可憐我

阿爸語氣嗰題漏咗做

Agger
MC forget lu

大家好唔係百搭嘅咩

我去跳樓啦各位
見到你地見解個兩個角度係特色同意義
炒啦屌

Yes
但佢start from 200 pm
If u specify good afternoon, it will be way better

又少個對手

一齊背定範文啦

1400

好ok wo

2400
廢話多

我分左長短期 兩個角度都寫左特色同意義 仲要淨係扣左方案 冇扣小學
有冇考慮一齊去ifc

No worries ching
Quality outweighs quantity
唔洗理人字數多少

1800左右 上年第一年考冇心機做寫得1200左右結果2 今年冇操過卷竟然寫多過上年

ICC lm

都唔知有咩特色同意義

同你有好多相似 特別係開首結尾
不過寫猶太館好似唔係幾好 佢話最好用香城
放心一定有2 坐3望4啦
利申 多次公開試經驗 （包埋ce al

same, but

要連繫小學

same , but

要連繫小學

無論係間學校定係個方案根本就無意義同無特色

我中文老師話3個見解。。。

on9

我見解個兩個角度係歷史意義同社會回憶

me too
ifc

屌我文化傳承添呀

你可能是擾敵的受害者

ifc

再見講得多麼簡潔

唔可以開全名， *佢叫陳再修要寫 陳先生

其實無所謂 上年dse都有人無跟錄音2個角度 一樣5星星

小學特色：
校史
校舍設備
學校辦學方法
-> 校史廊
-> 教育歷史意義，符合活化準則

意義
村校同鄉村文化
-》文化周/農民活動
-》體現舊香城鄰里社區關係，共嗚感
-》符合活化「社區回憶」準則

唔好講咁多啦 ifc見啦

一版紙係幾多字?

原來個個都覺得難
見解分左學校特色同方案特色
無分到意義 唔想背範文呀

冇扣小學same

唔會係我

我都係retake 同路人wo
利申上年5**

睇嚟要有35分先有5以上

you are not alone

你不如蒜數啦

歷史意義同社會回憶+文化傳承

有無人組隊ifc

認真，呢個難道wor

差唔多

我整合兩樣都有講 但見解就冇寫埋小學嘅特點

睇佢個名都知咩事喇

是撚但喇 耐路做真係差咁d 呢d基本野都錯

求靚grade
Need overall 5🙏🏿🙏🏿

mola mola

400

垃圾mk歌

no problem la

冇扣到原則

估唔到我整合無中trap但見解中咗

我係去考運氣姐 琴晚仲賭緊波

咁你點叫人呀 唔叫市民唔通各位叔叔姨姨呀？

一齊拜hkeaa🙏🏿

如果活動同活動之間唔cohesive應該上唔到5

一諗份sba嗰分就仲灰

我話方案二符合2個原則

點解會唔識稱呼議員：

老鼠曾：梁議員，返埋位！

我求中文overall 5😂

返5p啦

一樣
JUPAS 都冇報

Give me 5😂

一樣
但炒哂

真係好易
5**已袋

But u got 5** in paper 3 last yr
Ok la

一樣

各位來賓

我係寫歷史+文化傳承 加 幫城市人減壓

來賓

May refer to past pp
市民 is acceptable

屌！！我同您一撚樣！！！

各位來賓呢

我就夠鐘嗰時手快快寫咗下款

我地攬住一齊死啦！

我都係得呢四個字，之後狂爆內文

格式好少分

主題: 西灣區議會活化萃華小學論壇
內容: 論壇內容包括活化原則，建議方案
出席者: 區議員，小學校友會主席，中學生，市民

整拓

考慮因素:
1. 歷史意義 - 重要史事/活動(e.g.監獄)
2. 藝術價值 XX
3. 社區回憶 - 人情味，一代人生活，鄰里，文化
要緊貼小學情況

過往活化例子:
1. 進士第
2. 盛和虛建築群
3. 中區警署
以香城旅遊勝地作說明(1項ok，>1更好)

見解論證:
- 支持一個方案
- 考慮特色，意義
- 不同角度講意義
- 2個原因

Others:
開始自介，結尾致謝

今年份卷好撚陰濕

其實市民呢個term唔係錯既咪得囉 做乜一定要judge人

I think yes
但市民最好寫xx區市民

因為論壇係xx區搞

今年應該收得皮

Agger
Don't know the why they would say in this way 😡😤

本身寫完諗住一定配合返方案二提到嘅三個特色實冇死
點知出到去冇人話咁寫

ifc見

整合拓展先講咗小學嘅嘢，然後再舉例旅遊例子
之後再扣返華小學係符合呢啲嘢
咁樣得唔得

聽番錄音 老豆話「不妨連繫萃華嘅特點」再講下方案嘅特色同意義 老母就話分角度
我都知歷年都有人唔跟錄音方向都爆到5** 始終錄音比嘅係建議方案 唔係要求
希望係扣到小學會加分 冇扣都ok 唔會死撚哂

本身靠中文入u 學校定出面mock都預我有星 卷一卷二已經炒左 一直最有信心嘅綜合都炒埋 好唔甘心
原來失手係真係可以失到咁嘅地步
覺得好對唔住自己
唔想發放太多負能量 各位都係向前望啦
我訓一陣都溫英文了

不如放榜果日大家係度報返自己考成點

我有扣翻小學同扣翻個兩個原則，但我個兩個角度唔係特色同意義呀屌！ 死撚緊

Yes so offensive

預自己Lv2

無卷係手

上款: 要有區議員，主席，市民。加左同學我認為可以接受，要等eaa判。

要自介，多謝主辦邀請，各位𦲷臨

整拓: 一定有例子針對"活化建築"同個兩個pt

中間要有過渡，提翻小學有歷史意義同社區回憶

見論: 睇上面

結尾: 再一次多謝

好對唔住自己same

and 好對唔住家人

整合：兩個原則 簡單介紹
拓展：用

我都預lv2 希望喜出望外

你要捉埋尋日閱讀寫作好易班友
比班分段撚嚇死

我有扣翻個兩個原則 不過好似冇扣小學
講講下我會唔會得返1

10分
個mean頂多咪5分
豪比佢算

拓展：用香城古蹟說明

見解：特色意義上講邊個方案好(唔知其他角度接唔接受)
論證：我唔使講啦

但分段點睇
Hkeaa 內容大意：「作者」起跑「後」既kimochi and relaxing

唔係淨係小學喎，要扣翻古建築喎

你睇下城市論壇點講 咪又係叫市民

有咩好對唔住，先18歲，有咩好輸。
Try our best and we will have no regret
Calvin Sun 講嘅

我上年做完紅心番薯都覺得路難架 最後1左

賭波減壓

Agger

上款錯咗
特色意義冇扣學校
係咪rip得

唔

1/2 講作者跑步後，會帶走煩惱
3/4講作者跑步後，心態上轉變，無埋競爭既心，因此無埋競爭既煩惱，內心平靜

我上年做 覺得好撚難
最後真係4咗

可能考評局都知你班廢柴靠綜合上岸所以玩野

上款就咁寫
_議員，_主席，在座各位:
得唔得

就係try左my best 後都係唔得覺得自己好垃圾

好仆街

可以

我最後咪話容許我舉多一個例子就係古建築物。。。之後講完就話其實出小學係乎合呢個原則， 加少少解釋 咁樣得唔得

起碼你試過

跟住5/6/7/8 已經講緊作者心態平靜後，睇其他人點用條跑道

好彩唔洗俾人再扣分

No worries la ching

琴晚輸左六十戶口得返10$

條題目係話撰寫啊 所以錯誤

我係直接放乜議員乜主席各位來賓喺正文，唔係頂格放第一行加冒號，咁會唔會扣好多

唉本身諗住卷三可以拉返上去
我想有個4或者5

考完就算啦 努力準備其他科仲實際

Check marking
呢度d人無咁做過，唔會答到你

格式分

好多人一齊死 仲以為得我
根本無時間諗見解
寫左方案2 因為小學有歷史價值
方案2 XX活動可以提供場所比年輕人了解過去同老年人懷緬歷史
跟住又話特色活動可以昇華小學既歷史價值至成為香城具代表性古建築之一

第二個原因就寫 方案2農村生活活動 因應返小學作為村校歷史
可以比人了解過去既生活
同埋提供空間比現代人反思現代生活有比人既便利 同 人情味既缺失

突然諗返起話兩個原因
我呢度算唔算兩個原因 定一大堆原因分兩段無深入過

其實特色同意義會唔會係放係每一個原因入面都要，而唔係分開當兩個原因？

利申：冇扣

你都岩
但意義咪即係重要性
你包到重要性就得

想問老豆老母青青對砍樹個題呢
4分但佢又無講可以揀多過一個選項
咁應該揀3個定4個

唉好撚頹呀

正常，寫埋2，就真係好大workload
我都係hea寫第四，寫唔切。

好似4個答案
我填左4個

上面老母果題係咩？

見解寫到一pat屎
考完就算 訓個晏教再打陣LOL
今晚溫下英文

老豆兩個
老母 青青 各一

4個都會揀哂

老豆係市民安全 經濟價值

Mc選討好定諷刺

三式題大家點揀
1.無從判斷
2.錯誤

原本寫討好 改左做諷刺

正確
錯誤

屌我以為淨係填一個
後尾擦咗市民安全

老母先係經濟價值...

揀左討好

原本寫諷刺 改咗討好

正確同錯誤

same

老母好似係善用資源喎

寫左諷刺

老母唔係善用資源咩

無從&錯誤

老豆 市民安全 善用資源
老母 經濟價值
青青 保護

老母係鬼經濟

YES 媽媽善用資源 老豆安全同經驗 剩低青青

正確 錯誤 討好 G

我一開始都爭扎緊
但係望返分題係打直個啲choice 先知冇衝突
所以照填4個

原來佢資料話原則可以用小學特點
應該唔會扣分掛

似老母自嘲多過老豆諷刺

媽媽唔係講左文化同歷史咩
點解係無從

老豆無否認係諷刺

邊個先岩。。。。

整合我係抄資料 保育原則果度同埋警署+盛和墟
中間加少少自己句子

佢無話係本草綱目

各位市民不定無錯

Diu same
用左特色黎解釋個意義 係咪抄撚硬

媽媽唔係已經講左文化同歷史咩
點解係無從

屌

有冇人用方案1 但佢資料講佢唔會談藝術 係唔係G左啦？

睇你點relate

咁媽媽話文化同歷史果度講緊咩

方案1同路

我都用方案一 仲寫經濟方面

gg

唔係應該一開始就BAN方案1咩
錄音同資料都講唔好講藝術

老母先善用資源喎 老豆一早講咗話經濟價值

老母講得出自己有freckles ，合理推斷老豆都一定會知

老豆知老母多freckles, 都照9up 話佢長青

1. 可以笑9佢
2. 可以討好佢

最後唔洗argue,自己聽聲帶啦，argue無意義

+1

佢話原則姐，方案都無講唔得

咁應該係錯誤啊？
主係文化同歷史，客：係本草綱目
佢話文化同歷史係講草藥嘛

聽多次錄音，我嘅理解見解論證係用方案嘅特色同意義去講，再最好、不妨扣落學校嘅特點到解釋點解支持。

點解第2係無從
老豆唔係已經否定左
講佢最欣賞既係本草綱目價值咩

而唔係李時珍心血

Daniel agger
我樓上up左我既答案

第2條題目係咩？唔記得左

我做個時都係咁覺得

老豆講完笑左笑
之後又笑住咁講唔好嬲
合理推斷係諷刺

點會係正確

你咁勁放低膠
你咪up 你見解lor

話老豆最欣賞本草綱目原因係李時珍放左好多心血
但老豆講明佢欣賞本草綱目係因為佢好有價值

比得三個你 肯定三個都可以 但係你要由點樣重現同埋保存歷史價值來講

正確 錯誤

媽媽話老豆串佢
老豆無否認

Hope we r correct 🙏🏿

代表住只扣方案，不扣學校應該會有分，扣埋學校就上品

係咪好肯定有最？有最字應該係無從？

唔明你諗咁多做咩 以往都未試過問呢啲

做完早走左三十分鐘 保守估計高mean~1
.5個sd 有冇ching知咩龜

係人都聽得出永恆的xx係笑鳩老母 諷刺佢好似啲樹木咁老

我意思邏輯上咁樣解釋點解會有人簡討好/笑9

但我簡笑9咁解

依度全部人5**

希望係咁

Same with u

我要3就夠

解得通

係就好🙏🏿🙏🏿

好驚個mean好高

老實講，咪又係一分

年年都咁講
仲未計尋日班撚屌講好易好易
食屎啦班撚屌

歴史上最易

但係今年真係好易

無理由食字掛

想放棄英文唔去

愈容易愈易中伏啊

Er..
I am withdrawing from this discussion, no comment at all😂

一分可以無左粒星

沈議員、趙主席、各位市民：

係到諗老母講：乜你聽唔出老豆既言外之意咩？ li句係伏我地揀諷刺
最後都係揀左諷刺

我有好多同學寫左3個角度 利申:火車站男校

例子冇用進士第係咪玩完
操慣16 pp 以為玩matching

老豆把口浪過油老母一聲嘺呻你笑人嘅，耍晒花槍，點會係諷刺，討好無疑
又唔係老母自認後生再先，老豆潤（諷刺）佢d乜？

唔係老母之後講佢覺得係諷刺咩
覺得個老豆好似討好佢

屌你老母垃圾考評局
紅外線廣播搞到遲左半個鐘開考
聽住個首死人音樂聽到就訓著

收啦 db
呢度無人識你啊

唔好放棄呀 最後幾日挨埋佢

惱羞成怒

個人認為
個老豆講不老的傳說個語氣似係討好先
之後老母就自己心邪覺得係串佢
題目係問個刻既語氣

我missy話似討好

淨係用左警署同墟市

明明條問題係問老豆講時既語氣

英好好差 唔想做英文作文

老豆跟手話唔好嬲啦
姐真係串緊佢？

啱

其實我覺得今年卷三有啲唔同，之前佢話改左個考法，除左比你啲資料外，其餘pts都靠自己老作出黎。但係今日份卷好似大部分pts都係資料，好似變返舊果種考法咁。搞到今日做果陣都驚驚地

我整合拓展係一個原則+2個例子
見解論證都係跟返個原則去比原因，佢資料到話間野歷史過百年，同埋起係鄉村同避風塘附近，所以揀左第三個方案，咩咩文化館

希望有4

聽番聲帶啦
我都唔知
我只list 左個邏輯點解會有人簡呢兩個答案

佢話老豆既時候 老豆無否認係諷刺

冇時間寫，比原因，第一個得六七行，第二個四行，但前面原則一個各接近版半

我諗最後見解係任吹 成理就得
但我保險簡方案2

你係咪打氣站講英文條友

我打錯，咩咩文化館係方案2，姐係中間果個

三個角度

係咪只係得我一個無從錯誤

咁不老的傳說個意思太過造作 無啦啦唔會咁樣人哋架討好人地 仲有一個有力嘅point 就係老母之後講返係令老樹木同自己比喻加上 跟住老豆冇反應 咁唔係暗示就係答案

咁都係之後既事 老豆講完 個女都唔覺係串老母 係老母自己覺得 老豆咪硬食死貓算

真係公說公有理 婆說婆有理
睇你點睇😂

聲帶又話唔好嬲 ？更加證明諷刺真係答案

diuuuuu 伏9我本身揀討好

我覺得唔係心邪，係老母唔好意思咁樣奉承先笑罵佢你係咪潤我？
講到尾，老豆角度，你做人老公，你會唔會諷刺你老婆老？

你既假設諗多左，唔係一個合理假裝
所以用呢個假設前題去諗唔係最好

anyway, 聽番聲帶就知

會 諷刺可以係笑笑地咁樣耍花槍

個耹聽以為做小學卷

平時笑自己條女矮平胸咁係諷刺定討好？

一定諷刺

不要再說了
媽媽我會努力讀asso嫁啦

聽番 係諷刺
講不老傳說 有特別stress落個字(明串
老豆話唔好-->老豆真係想串佢

Thanks mate
Make my day🤤

係囉佢有好強調 不老的傳說 用一個特別嘅語氣

入撚到先算

冇女點睇

佢講明唔比寫藝術，我見藝術就無視

What heat issues do you gays prepare for?

Any ideas ?

唔係香城唔香城囉，資料冇嘛

冇寫進士第
整合分bye

伏耳太

寫左先89 依啲就係叫沙石

同一間?

聆聽唔係講左唔比寫多咩

好似話有幾間都係咁

喺屯門同元朗用紅外線都慢左成半個鐘先行

仲討論做咩 得果幾分係度屌

屌你老母 十點半先開考

唉屌ive見

幾分可以一個grade 尤其係三定係二

唉寫左兩個角度 仆街了。。
1. 小學特點
2. 方案特色+意義

收到風葵青有間都遲左勁多

佢叫人用例架

進士第有皇上個牌匾都唔寫得係咩玩法

兩個吖

3

有咩問題

吹吹tip中哂

我見解論證寫第二個
但係覺得 特色同意義好易混淆

冇問題冇問題 都係果句你包裝得靚 考官like你咪得咪得囉

唔係應該一個原因係特色
另一個係意義咩

冇話一定要

成班擾敵撚
都無講過一定要跟

佢話咩跟住爸爸既意思做既
不過今年好general 應該咩角度都無所謂

2

錄音唔係話可以用進士第同警署咩？

巴士底

Bastille唔係香城喎

認真問 淨係寫左整合拓展 寫唔切見解論證 係咪連3都冇

問題係角度要緊扣小學？我噤樣唔係拆開左？
1. 我第1就係寫香城係文化沙漠 小學100年歷史見證香城轉變 可以令人知道小學歷史及城市既文化歷史 對城市有得益

2. 我寫港孩問題 農村生活可幫助改善問題 承傳小學既教育目標

死得未？

你完全無寫？

佢阿媽講過 唔中我屌青青老母

好大機會一都無

除非你整合滿分

屌我歷史個到寫左故宮

你反而話近年因爲都市化，愈拆愈多舊樓，拆走曬香城獨有人情味，借呢個背境入題講重解小學意義就非常好

但話港孩就十分9up

根本好多 都比唔到分 結尾又無都未完整

係 寫到「原因有二」就夠鐘 我都知自己寫字慢又時間控制差

係唔一定要硬食寫「特色方面」「意義方面」

但你唔扣小學特色、小學重建後意義就一定收皮

冇完整應該已經上唔到3？

Total幾多字

....
死都比一半時間寫見解論證啦。做曬緊要過專攻頭兩part

2頁半 整合up得太多廢話

小學冇重建，只有翻新

一定要扣小學意義？ 間小學有咩意義？On9？

Sor 活化lor
手快打錯

Data file
全城第一間官立小學

其實見到時間唔多都已經驚 但寫到整合嗰度一半半咁冇得求其收尾....

就係活化左佢, show番舊時村校鄉村鄰里社區關係
呢點聆聽老豆有up

因為佢講體驗 噤我就想針對呢啲未體驗過既人 會唔會低分到得1-2分

Go to study English

Don't know
唔係marker

扣活化準則，社區回憶阿ching
😤

5板

寫見解呀on9 唔係重建小學比人讀書

老竇話見解不妨從萃華嘅特色，例如方案嘅特色同意義去做呀

屌卷三真係好撚on9

一二四都on9

冇寫定義係咪含得

味係
唔關小學事活化佢做乜9

今年全部中文卷都on9

咁即係整合洗唔洗寫番小學野?
定照用例子Show番點解考慮原則就得?

個例子唔係同歷史人物有關咩個歷史意義解釋都有話考慮有否與歷史人物有關我淨係寫左呢個位

其實呢個場景先寫晒大粒既人物，再寫在座各位咪得
咩各位市民好似好奇怪

唔洗

我又唔覺得中文啲卷既難度會被稱為容易
究竟係咪擾敵招數黎